# 信用卡

和国内一样，信用卡消费通常有一些返现优惠。不过，和国内的银联标准不同，欧洲的借记卡通常采用的V Pay 和Mastro 两种标准并不适用于网上付款。网上支付通常需要VISA、Mastercard 标志的信用卡或者prepaid 卡（无信用额度，需要预存款），或者PostFiance 卡来完成。

## 在开户银行申办

如果是学生身份的话，UBS、PostFinance、Credit Swiss 这些银行的学生套餐里都含有免费信用卡或者prepaid卡，可以在开户的时候同时申办。

其余情况下，除非存款量足够大可以开金卡的情况，银行直接发行的信用卡通常有需要支付年费，境外支付手续费高的缺点。

## 向其它发卡机构申办

出去银行以外，Migros、Coop、SBB 这些公司也都有发行信用卡或者prepaid 卡，而且通常可以作为对应发行机构旗下联盟商店的会员卡使用，比较一下的话或许能发现更优惠的费率。

## 境外支付的注意事项

使用银行卡在境外支付时，通常需要额外收取一定的比例的手续费（1.3%-2.0% 不等），另外还有银行汇率和标准汇率的差值作为隐形收费。

许多银行都会建议在瑞士境外使用当地币种支付，这是因为有时候在境外支付瑞郎，有些支付渠道会经过“瑞郎-当地币种-瑞郎”的二次转换，反而增加了费用。请务必核实自己信用卡的计费方式。在网上支付瑞郎时也请注意对方是否为瑞士公司，避免增加不必要的费用。